（偉大復興）中国長老稱拜年「磕頭越響錢給越多」

中國奇事多，適逢農曆春節，江蘇徐州一名中年男子帶著兒子給父母拜年時，因長輩稱「磕頭越響錢給越多」，他竟拿一個不銹鋼盆子放在面前，帶著兒子一起大力磕頭，甚至把盆子都撞凹了，還頗為得意，網友看了紛紛傻眼表示，「尊卑有序的家庭裡沒有人理解什麼是平等」、「就這糟粕也能上熱搜，大清亡了一百年了！」

綜合中媒報導，當時呂男帶著年幼的兒子給父母拜年，父母開玩笑表示，誰磕頭磕得響就給誰錢多，沒想到呂男馬上拿來一個不銹鋼盆子，扣在父母座位前的地上，要兒子和他一起大聲磕頭，孫子叩咚一聲撞完後，兒子接著撞，轉瞬盆子就撞凹了一個大洞，長輩看得笑呵呵，呂男紅包也收得樂嘻嘻，還認真表示，「有點兒費盆」。

不過中國網友看了紛紛傻眼表示，「跪著拜年意思意思就可以了，像這樣說得磕出響聲的是真的不理解」、「小時候磕過一次，父母是兇巴巴強按頭，年紀小沒反應過來還被兇，這些大人真是好樣的」、「我也是，老家到現在還磕頭，煩的要死，最煩過年」、「就這糟粕也能上熱搜，大清亡了一百年了！」、「尊卑有序的家庭裡沒有人理解什麼是平等，對小孩子來說，拿一點點錢就要用力磕頭，在錢上秀優越感的家長還要被媒體拿來報導，太可怕了！」，不過也有護航，「自己家給自己爹媽磕頭，都有人那麼多廢話」，其他人則表示，「你們願意樂呵自己樂呵去，別買熱搜宣揚這種封建價值觀！」

推